<cesDoc id="kas-w-literature-bio-ba51.kal" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-literature-bio-ba51.kal.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>BOOK</h.title>
<h.author>JAMES.</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - 319-328</publisher>
<pubDate>1976</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">ba51.kal</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page HAEJ BABA/JAMES JASTNAIN MOREAR/BIOGRAPHY.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>
								ْ0ُ 319 ٔ 1</p>

<p>					ْ068</p>

<p>ْ0ہگٔونگنُن شکرلَنِ سَمکھُن</p>

<p>	ْ0نٔ نےنھرُک سنْز کرُن</p>

<p>	زےْگھٔ وَۃنَس رُوسسنٔ لُکین نَل کےنْہ َ گٔۃٔر
گٔسٔم وۄنی فرضی کگٔمگہ کَرٔنی َ مگنَس گٔسٔم وۄنی
نَوَر ہگونٔ مۄکھٔ مَلَون ۂنْز ی زنْھٔ روزنٔ ۃگٔطٔر مونْسَن
ۂنْز نٔ سگرِؤے کھۄنٔ زےْگھٔ نَس نگرِ کَھسنٔ مۄکھٔ ہمگم
گٔژِھنھ نَسمٔ نٔ مگنَس مٔھلیلِ مَنھنٔۄ ضۆرُورَنھ َ
وَنِ ۄُھس مگٔنی مگنَس مگنَے نگٔریف کرگن نٔ وَنگنَ
 ہگوےْگ  زٔرٔزٔرٔ کےْگ نگ ۄُھکھ مگٔلِس ہےُو َ گز کےْگ نٔوی
نوولَس نٔ گگنلِس منْز فرق کیٔنی َ ہگوَنُن کےْگہ ۄُھ
ۄگٔنِس منصُوری ۃگنھگنُک سےّھ گیسنَس َ شُونگن ہَےگ
ۄُھے ہگٔشمی نَسن نٔ قُرےشی ہَسن وَنُن َ </p>

<p>	مننِس رٔنِس نۃنَس نٔ ےقنگلَس مینھ ویژگرگہ
کَرگنکَرگن وونُس سَرےِ منْز َ گَنِ ۄُھس وُۄھگن عںمگنغٔٔ
مننِس کُنھِ کِس کُونْوَس گٔکِس منْز کگرٔنگرٔ کِ نفہۄِ
رۄمےِ گٔنْزرَنس منْز مَس َ نێکِس کُونْوَس منْز گیسٔ
مےگنِ ؤویرٔ ھُعگ کَرگن َ ھیمگغس منْز یُس وۄنی نَھزَر
گوسُم گیمُن نَنھ کُن نظر کٔرِنھ ےِ نیۄ کگٔم کرنَس مینھ</p>

<p>ھِلَس سینھگ سَۃ نٔ ےِ نٔ زگنْہ کۆرمُن گوسُم نٔ کۆرُم
ےگں زِ سَۃ کِمگم رۆنُم َ زگنِ ۃۄھگہ عںمگنگیغَن شونْکگ مےون ےِ
کِمگم رَنُن کِنٔ نٔ َ گَمگمۆز یُنھُے مێ ھومُس  َ مےون
ےِ سورُے مگل رَنھ نَنْھ نٔ مێ ھِ منْژگہ گشرفی
وۄذُم َ  سُ گو ہگیٔرنَن َ</p>

<p>	عُںمگنگیغٔ وۆنھُم َ  ےِ کےْگسَ ۄُھہَم گۆنرگ گَز
وَنگن ێ ےیژٔ ہگرٔہ کَنھ ۄَھے ژێ نَکگر ێ ژٔ کےْگزِ
نگنْنرےومُن ہےُو ێ ۃگٔرٔے ۄھگ ێ ژٔ مگ ۄُھکھ مۆن
گۆمُن کِنٔ زگرٔ مینھٔ ۄُھکھ ہگٔرِنھ گیمُن ێ </p>

<p>	مێ ھۆمُس َ  نٔ ۄُھس مۆن گۆمُن نٔ نٔ زگرٔ
مینھٔے ہگٔرِنھ گیمُن َ ھیمگغ نِ ۄُھمنٔ یۆلمُن کےنْہ
مرْےنھ کگنْہ ۄُھم عَقلِ نٔ گگنٔوگرس مَرہنگ
کَرگن َ گۄیٔ ھِ ژٔ مێ منْژگہ گشرفی مَنٔ وَنَے
نٔ ھلیل کےْگہ ۄھێ َ </p>

<p>	مےگنِ مگلُک مۄل گوسُس نظرِ نَلٔے نٔ وۄزُم
ھِنَس منْز نِ گیسنٔ کگنْہ گگنٔ نوزنٔ گَؤ کِنی کۆینَم
لۆن مگٔنَی ہگوَنھ نٔ نٔ نِ ھرْگیس وَلوَلٔے نَس
رۄۃصَنھ ہینٔ وَرگٔے نٔ مُشرووُم ۃۄھگےَس َ</p>

<p>	مگن مٔرِنھ ھرْگس ہمگم کُن نٔ سرْگنگوگنگ کٔرِنھ
ھرْگس نورٔ ۃۄوگہ ہےُو َ</p>

<p>	ےِمٔ کگمِ مۄکلگونٔ مَنٔ ہےْۆنُن سمکَھنُک
وَۃ وگنن َ نَیٔ نیقرگٔری سگن گَمگمۆز وگرٔوگرٔ
ھرْگس نَنھ وگےِ کُن َ گَنِ ؤۄھِم نٔی مےْگرگن َ
 </p>

<p>								ْ0ُ 320 ٔ 2</p>

<p>ہیسٔ سگن گورٔےور نظرگہگُذرگہ ھِنھ نُھکس نٔ نَمِ
گَکِ ژُرٔ نَرٔ کِنی گنْھر َ</p>

<p>	مکگنٔ گیم نَیٔ مَسنْھ نِکےگزِ وۄنی گوسسَن ےِ
نٔ منُن مگل زگنگن َ نٔ ژگس ؤلیؤلی گنْھر نِکےگزِ نٔیٔ
سٔنْھِ مَرنٔ مَنٔ گوسنٔ نێنرێُم نَر مٔژرگونٔ گیمُن
نٔوِ مکنووُس نٔ نِنھٔ مگٔنھی ہیسٔ نٔ ہوشِ سگن زننٔ
نٔیٔ زِنْھَے گوس َ لۄکنِ لَرٔ کِنی گنھر گَژنٔ مَنٔ کٔھنی
گٔسی گینْگنٔۄِ نِۄِ ہےرِ کِنی ہےْۆر نٔ ہےرِ یولُن نقشھگر
مرھٔہ گَکھ ہےْۆر کُن نٔ نےُونُس   کھۄرنگنٔ کینٔکِس
ؤنِس منْذ َ گَنھ ؤنِس گوس قنھیل ھَزگن نٔ زنگنٔ
کھۄنگنٔ کٔژ نگم نِ گگٔم گَنِ نَظرِ َ گۆن نگم گوسُس
نٔ  ژورَو نَرو کِنُو ژگمُن َ نٔوِ نیہنووُس گٔنی نٔ
مگنٔ ژگےِ مگٔلکێنِ شێۄھ وَننِ َ مێ گٔےِ کنَن گیوگزگہ ہِش
نٔ ےِ گٔس ےِمنٔے کھۄرنگنٔ وگونین ۂنْز گیوگز َ منْورٔ
مٔنی کِنی گیسَم وگرےگہ گٔۄھ مُھَے گٔنْیِنھ وُۄھگن
نٔ نِمٔ نِ گیسٔ نِمَے کھۄرنگنٔ وگوِنێے َ ۄھےکرس
مُژرووُک وَنِ کِ کُونْوُک نَر نٔ ۄَھم نیٔ گَنھٔ سٔنی
گَنْھر گَژُن ہگوگن َ</p>

<p>	ےُونےُون نٔ نرْونْہ کُن ہےْۆننَس مَکُن نےُوننےُون
ۄَھم ھِلٔۄ ھُنرگرَے نےزگن َ عنگصیرٔ نَھویم ینْوِ
نٔ نگٔلی ہُنْھ مۄشگک گورٔےور شیرِنھ کٔرِنھ ژگس نَیٔ
گۄنرِ سگن کُنھِس منْز َ گَنِ وُۄھُم نَس گَکھ شَمگہ ھَزگن َ</p>

<p>	کُنھگہ وُۄھُم شٔرِنھ نٔ مٔرِنھ َ رُن وَنھرُنگہ</p>

<p>گوسُس نرگٔوِنھ َ وگےِوگےِ گگٔم مۄللی ۃگنموش
نظرِ نٔ ژۄمگٔری وُۄِھم ریشمی مَرھٔ گَلگٔنْھی َ مگشوق
منُن وُۄُھم ہێرِنۄن نَمِ مَرھٔہ کۆرمُن نٔ صرف گیسٔ
نَسٔنْز کرْێہنِ ہَرنٔ گٔۄھ نوزنٔ ےِوگن َ</p>

<p>	منْورس نکزٔ کُونْوَس گٔکِس منْز نِہِنھ ہوونَم گَنھٔ
سٔنی زِ  مَنھَر نیہ  َ مێ ھۆمُس َ  ےێمِ کھۄنٔ کےْگہ
رُن گیسِ مےگنِ ۃگیٔطٔر زِ نِکرٔ سٔنْھی مگٔنھی روزٔ نٔ
نرْونْنھٔ کنِ نٔ </p>

<p>	گنْی ہۆل نٔ ژٔ نیہَکھ مگھشگہ سٔنْھی مگٔنھی
	نَیٔ کُھگمٔ سگن کۆیُم کھۄرنگنٔ کھۄرَو منْزٔ
نٔ گَھنٔ سگن نےُونھُس ژگنٔکۆنَ کٔرِنھ نَس نرْونْنھٔ
کنِ َ نٔ ۄُھس گٔمِس نرْونْنھٔ کَنِ نِم نگز نٔ مۃرٔ نٔ
سۄ نیزمی نٔ نےنْنھ نٔ ےَنھ ہگوگن زِ وُنِ نِ ےگنی
ژینس ۄُھم میوگن گَسُنگہ ۄُھس کَرگن َ</p>

<p>	ۓژکگل نینھی گَکھ گٔکِس نرْونْنھٔ کنِ نٔ
ۄِھ گَھَن رَۄھنَس نٔ رسم نٔ ریوگوَن مینھ کَنھگکَنھگ
کرگن َ مےگٔنی مگشوفَن ہوو مننِ ھگےِ عگٔشَس گَنھٔ سٔنی نینَر
نےرُن رٔ وگؤو نُلنٔ کِ ہِنٔ نُلُن نُنھِ مینھٔ مَرھٔ نھۆھ</p>

<p> </p>

<p>
								ْ0ُ 321 ٔ 3</p>

<p>	ھَرگصٔل گوس نَسُنْی نُنھِ مینھٔ مرھٔ نُلُن ےِ ۃۄش ۃنَر
زِ وۄنی ۄَھنٔ گَسِ مگنٔ وگٔنی کگنْہ وۄمرگٔزی
مۄنٔلی مُوزگ کرَن وگٔلی سٔنْھی مگٔنھی یُس مۄنلِس
نَمگن ۄُھ وۆنھُس نٔ نِ نَس نرْونْنھٔ کَنِ ھٔوھس َ منُن
مگ مہنَنھ نٔ لول ہگونٔ مۄکھٔ ۄُھس نٔ گٔمِس نَیٔ
نگَنیگٔری نٔ ۄگلگٔکی سگن نِنھٔ مگٔنھی نَلگےِ لَگگن زِ
کگنْہ شکھگہ رُوھُسنٔ  مےگٔنِس عگشَق گیسنَس منْز َ
گَمگمۆز وگرےہَو وووہگنَو کِنی رُوزنٔ نٔی سٔنْز ےِ مۄنْی
نَسٔنْذ ےگھگوگٔری نٔ ںنگ کَرنٔ رۆس نٔ وگنِیہێس
نٔ نی کَرُن َ ۄھےکرس ننوونَس مننیو مۄۃنٔ کھۄنٔ
نٔ مۄلوَو کَنھَو سٔنی نٔ ۃگص منُن سِرٔہنوو نٔ ےگر َ</p>

<p>ھَمگن ۄھَم ِ</p>

<p>ئ نٔ ۄَھس ۃَرھن ہگیل گگٔمٔژ نٔ ھِلَس ۄُھمنٔ قرگرگہ
کےنْہ نِ َ وگہی کےْگہ وَنَے َ ۃنَر کٔہنْز گٔۄھ لٔوِم زِ ےَنھ
ہگلَس وگٔژٔس َ ہگیلہگٔرگن گٔیَس َ ژێ نِش کےْگہ
نھَؤ وۄنی ژُورِ َ مےگٔنِس نَس وننگگر ۃگنھگرٔ سٔنْز
ورگںَن نٔ مےون ھگو یُس مٔزی مگٔنھی نَیٔ نۆی رقم ۄُف
وگنگن ِؤۄھِنھ ۄھێ مێ لُکٔ وَمگنھگ گَکھ نِنھٔ مگٔنَی
گَگگھِ گگٔمٔژ زِ نٔ مگ گژٔس مٔژ َ گٔشنگوَن زننٔ مێ
مینھ کگنْہ ہق ۄُھ نِ ۄِھ سگٔڑی مێ مننُے مگل
زگنگن َ نگَٔے نِ ۄِھ نی کَرگن ےَنھ منْز ےِمَن منُن فگٔےھٔ نوزنٔ
ےوگن ۄُھ َ ہرگگہ رُون ژھگنْینِ ۄِھم نےرگن نِنھٔ مگٔنھی
ۄِھ مَشِ مینھٔ شین نرْگوگن نٔ نیمگٔل لگگگن زِ مھنْنٔ
نُوہرِ گَنٔہَن وُشکٔ نُوکٔر گَھلٔنَھل َ مێ ۄُھ ھُرْٔے
سُنْھ گَکھ نێۄُو قگٔضی َ سُ ۄُھ ھَمگن زِ ہرگگہ مومٔنِس
سُنْھ کگنْہ گٔشنگو نَسٔنْزِ زنگنِ منُن مَۆَو مینھ نرْگوِ
شرۂ مُووُون ۄھێ سۄ زنگنٔ نَس ہَقٔ شُفٔکی مگٔنفی
کَھسگن َ رئنیسُِنْھ نےگکھ گَکھ گٔشنگو ۄُھم مُھٔے
ھرْگمُن نٔ سُ ۄُھم وَنگن زِ  ژێ کَھسینٔ وگھگھٔ
منْزٔ کِہیں  َ نٔ سُ ۄُھم ےَژھگن مُقھِمٔ کرُن َ مۄۃصَر
ۄَھس ےِمٔؤے ھۄلگنَو کِنی سینھگ ننگ نٔ ھِل
مۆلُول گٔمٔژ َ ھَمگن ۄَھس وۄشفگہ کَھٔہگ نٔ گَرگمگہ
کَرنٔ مۄکھٔ ۄَھس مھیہمھیہ کَرگن َ گَِ وۄنْھٔمَزرٔ
نَلٔ مۄکلھنٔ مۄکھٔ گیےَم فقط گَکٔے وَنھ نوزنٔ ی زِ
 </p>

<p>							ْ0ُ 322 ٔ 4</p>

<p>رُون کَرٔ َ گَھٔ ۃۄھگےَن سۄزُکھ ژٔ مِےگنِ ۃگٔطٔر ظگٔہِر
گیسی نٔ وۄنی مےون ےِ ہگل نُوزِنھ ھِلَس منْز کگنْہ
شَکھوَکھ رُوھمُن َ </p>

<p>	گَمِ مَنٔ ۄَھم ونگن َ  نےنھرُک ۄُھ سورُے سنْز
کٔرِنھ َ ہرگگہ ژێ مرضی ۄھَے نێلِ ۄِطُھ گَمگٔریمِس
کُنھِس منْذ قگٔضی نےگر گٔسینھٔے نٔ مےگنِ طرفٔ کَرِ
وکیل نکگہ مکمل َ </p>

<p>	ےُون وَل ےِ مگملٔ گنْھنَس مینھ گوسُس نٔ نٔ 
نےگرٔے َ وگٔنْوِ ۄھَم نِنھٔ مگٔنَی ھُنرگرَے گژھگن
زننٔ گَسمگنَس نٔ زمینَس منْذنگگ گَلونْھ گوسُس
گَمگمۆز ہیس ہوش نٔ عنگصیرٔ یۆنٔ ورگٔے رُوھُس
نٔ گٔمِس موقٔ وُۄھِنھ کَنھَن نگِٔیزٔ کَرگن نٔ منُن
مگے مہنَنھ نگٔگرگن َ</p>

<p>	ےِ گٔس ےِژھ نینگن زِ نٔ سُوزنَس ےکھم گٔمِس
قگٔضِس نِش َ قگٔضی گوس مگنَس سٔنی مُنشگہ گَکھ
نِ گۆنمُن یُنھ سُ مےگنِ طرفٔ وکیل روزِہے َ گٔمی
کۆی قنگلگہ ۄنْھٔ منْذٔ ےَنھ منْز شکرلنِ ۂنْھ سگرِ
ھگوُک نٔ وگھگھُک نفصیل لێکھِنھ گوس َ گَمِ مَنٔ
ۄُھم مرْژھگن َ  وَنسَ وُنی کین کونگہ مہر ھُکھ ژٔ
ےێمِس ھیھصگٔنِ نٔ مَنٔ کونگہ ھِہَس ێ </p>

<p>	مێ ھێُن ہَنگہ ھَم ہےُو نٔ عگٔشِ نُوِ یُس
وَوگن ھێُنمُن گوسُم نَمِ کھۄنٔ رُن ووگنگ نۆگُمنٔ کےنْہ
نِ نٔ ھۆممَس  وُۄِھوہَض  نوگرَن مےشَن ۄُھنٔ سرمگےِ نقٔھ</p>

<p>مونسٔے ےون گیسگن َ مگل نِ ۄُھکھ گیسگن نٔ نَنھ منْز
نِ ۄُھ شکھٔے گیسگن َ  نَیٔ وۄسنگٔھلِ کگٔم ہینھ نٔ
نگنْنَرنٔ وَرگٔے ۄُھسَس وَنگن  َ نٔ نِ ہضرن ھِمٔ منُن
مگل گگر سۄ نِ ےی کَرِ َ</p>

<p>	قگٔضی وۆنھُم َ  ےِ گٔےِ ہنگ ژٔرٔے مَہَن سَۃگوَنھ َ 
نٔ مَنٔ ہێےنَو گفرگطسٔے کگٔم نٔ نٔ مَنٔ ورنگٔوینو کٔمی َ
گَشِ گژِھ نَقسٔے کےنْژھگ
گیسُنَ گَھٔہَض نٔ نۄہِ کونگہ مگل ۄُھ گِسنگنْنولَس منْز َ
ژٔ نِ مگ گیسَکھ ےینِ ھُوڑِ مینھٔ کَمٔے مونْسٔ ہینھ ےور
کگرونگر کَرنِ گیمُن َ ےی ؤ نی ژێ وُنی کین نقٔھ
ےگ وِنسٔ رٔنْگی ۄُھے نِ گگر گٔمِس ھیھصگٔنِ ہِنْھِس قنگلَس
منْذ لیکھنگوَکھ نِنُے ۄُھ سینھگہ َ </p>

<p>	مێ ھۆمُس َ  گَھٔ ہَض ی نێلِ ؤۄھ نٔ رژھگ
کٔرٔہ قَرگر ط  گَمِ مَنٔ ۄُھس مگٔنی مگنَس ٔنی ہِسگن
کرَن وگٔلی سٔنْھی مگٔنھی زَننٔ فِکرگہ کَرگن َ گٔنی ھۆممَس
 لێکِھو ہَضرن ہَنھ گَشرفی نقٔھ نٔ منْژگھ گَشرفی
وِنس َ </p>

<p>	ےِ نُوزِنھ کۆر زَنگنِ نٔ قگٔضی مگنٔ وگٔنی صَلگہ
مَشوَرٔ َ قگیٔضی گو نَس شێۄھی ہینھ نٔ ژھۆنرِنھ کَلگمگ
کَڑنٔ مَنٔ گیو کگٔم گَنْھٔنٔۄ ۃنَر ہینھ َ گَمِ مَنٔ نرْگوُکھ
ھۄشؤے ھَرین ۂنْھِ رضہگ مُووُون قنگلَس مُہَر
گےوگن و قنول سَمُھ ِکیلَن ۂنْھِ ھٔسی نٔ شرۂ مُووُون 
گیے نِکگہ مَرنٔ َ گَمِ منٔ گیسو گَسِ گورٔےور مُنگرکھگونگرکھگ
 </p>

<p>							ْ0ُ 323 ٔ 5</p>

<p>نِ کَڑنٔ َ </p>

<p>نکگہ مرنٔۄِ ہگرٔہ نٔ مۄہنِوین ےَنگمٔ نےنرِ
ھِنَس وُۄُھمنٔ کےنْہ نِ مَنھ نرْونْنھ نٔ مننین ؤویرَن
منْز وگٔنِنھ عُںمگنگیغٔٔنی کھرْۄکھ نوزنٔ نَھلٔ کےْگہ
ژگس ذی ےَذنھ نُرکی سٔنْھی مگٔنھی نٔ رونٔھگر نُزرگٔ
سٔنْھِ گٔنْھرَے نَیٔ ویقگرٔ سگن نَطۃ نیرین ۂنْز لےفِ
منْز نٔ</p>

<p>						ْ069
ْ0ہگٔونگنُن ہۄقٔ کٔنِنھ نۆی مۄہنێُو ننُن
نٔ نگمگوگٔری کِنی نَلگےِ منْز ہینٔ یُن</p>

<p>کَمٔے کگل گٔژھِنھ ننےوم زِ کونھ ۄُھ ھَۃ نَلگےِ
منْز مھسےومُن َ ۄینٔکی گٔکی ھگنٔہَن ۄھێ عَقلِ ۂنْز کَنھ
ؤنیمٔژ زِ کھیوگنٔے َ مگر مےْگھَس نٔ ہضمِینھ کین سگرِنٔے
گوزگرَن گَکھنُے سگرِنٔے وُسنٔۃگنَن نِ ۄھێ کگٔمکگر
گیسگن کَرٔنی نٔ نِم ۄِھ گَمِ کِس ہُسن و قُنہَس منْز 
شریک َ </p>

<p>	ےی ۄُھ زنگنٔ کرنَس نِ َ ہرگگہ زنگنٔ کَرٔنی نگلٔمٔنی
نٔ مۄنِ مینھی ےگٔنی کرُنگیسِہے نێلِ کےْگہ گوس
وَنُن نَنھ َ مگر گٔشنگوَن ہُنْھ ہِشَر ی مێنْی مُرَن گیسٔنی نٔ
نێےِنێےِ کَنھٔ نِ ۄھێ گیسگن ےِمَن نےنھٔرٔکِس مھرُْو
ےگ مھێشِل مینَس سێنی وگنھ ۄُھ گیسگن َ گَمی 
نَلٔ ۄُھ نےنھرُک رُن ےگ ےَۄھ گیسُن نَنگن َ</p>

<p>	نِکگہ کَرنٔ مَنٔ کےنْہ ھۄہ گٔژِھنھ ۄھێ
مێ منٔنی مٔریھےگھٔمی گیشێنی مننین گٔشنگوَن ۂنْھِ
ہَسھٔ ۄِ  کینٔ ۄِ نٔ ۃگص کٔرِنھ نِمَن ۂنْذ مننِ نَفہگ مۄکھٔ
فننٔ فسگھ نُلَن وگوین نہنْزَن ہرکٔژن ۂنْز نِمٔنِمٔ
ہَنِ نٔ لَنِ رۆس کَنھٔ نوزنگوگن زِ مێ ھۆم نٔ ۄُھس
نِۄ گٔلِس منْز وَلنٔ گیمُن َ نَس گیےِ ےَنھ منْز مَصلٔہَنھ
نوزنٔ زِ نےنھرُک ےِ قٔصٔ مێےِ گَسِ نَیٔ نوزشوژِ سگن
نَسٔنْھین نگےَن نِش ویژٔھنگوُن نٔ ھۆمُن َ  ےۆھوَے
گَسِ ےِ نےنھٔر شرۂ مُووُون کۆرمُن ۄُھ گَمگمۆز نِہنْزٔ
مرضی نِ گژِھ گیسٔنی َ نِہنْزَن کَنھَن ۄُ گٔۃٔر گۄنیر
نٔ نێےِ ۄِھ گیسَن وگٔلی نِ ےُون ؤ نےُون مَزِ گَسِ نِمَن
سێنی رٔژھرِنھ مکُن نٔ نِم رگٔضی نَھؤنی َ  ھُنےگ ھُور
زگٔنِنھ کَرٔن شووَے زِ نغھگھٔ کِس گٔکِس گیسَن
وگٔلِس ۃۄوِ سوھگگگرس سٔنی ۄُھم نےنھٔر کرُن نٔ
سٔنی کٔرٔن ےِ کَنھ نگٔےِس گٔکِس نِ کنَن نٔ نوونَس
سورُے سِر َ نَوِنِ کین ننین مینھ ےِ کَنھ کھگلنٔ مۄکھٔ
کۆرُن سگل ھێُن نِ مُشۃَص یُنھ مننین کیو وۄمرن
 </p>

<p>							ْ0ُ 324 ٔ 6</p>

<p>ہگوِہگ زِ ےِ نےنھٔر ۄُھنٔ نٔلی کےنْہ نِ َ</p>

<p>	نٔ گوس گَمِ سٔنی نَیٔ ۃۄش نِکےگزِ مێ ھۆم
نٔ ےِمٔ مگنٔ گَمِ کِنی گیسَن وول نوزنٔ َ مێ ہےْۆن
گَر مۆہنِوین نِش رنْگٔرنْگٔ نَھزَر رَنُن َ گَرِ ۄِ ؤویر
کریم صگف نٔ نَوِ َ َہَؤ مےْگلٔ نٔ سۄنٔ نٔ رۄمٔ گِلن
نٔشیشِ کگمِ وگونِ رِکگنِ ہیژم مٔلی َ ےِمَو منْزٔ کرنگویم
زٔ نرْێ رِکگنِ مننِ مۄکھٔ نِژٔھ نِ نےگر ےِمَن مۄۃنٔ
وَرٔنووُم َ نٔیٔ سٔنْھِس کھۄرنگنَس منْز کھۄر نرْگونٔ
مَنٔ ھۆمُم نَسُنْھ ۄۄغٔ نِ لگگٔ نگٔلی َ نٔمِس مرہُومٔ سُنْھ
مۄشگک گوس وُۄھنَس لگَےق َ مُوسنینین نٔ ۄۄغَن
ہُنْھ گوسُس صۆنْھکھگ گَکھ نٔرِنھ نٔ نَسٔنْھِ مۄنْیِ ۂنْھِ
وَننٔ کِنی گوسُس ےِ سورُے وَرگںنَس منْز نۆرمُن َ
سگلٔ نرْونْنھ نھۆوُم مَکگنٔ شیرِنھ نٔ ٔرِنھ َ نِذگٔنی
نگٔوِھ کۆن گیسنٔ کِنی یُس ہَے نٔ زَے مگنَس کۆرُم نَمِ
سٔنی گوسُس مٔزی مگٔنھی نێی مۄہنِوُے نوزنٔ
ےِوگن َ</p>

<p>
	ےِنِ وَنوؤ زِ سگلٔ  نرْونْنھ گوس زنگنِ ہِنھین
نگےَن سمکھنِ َ ےۆھوَے گٔنْھٔری کِنی نگنْنرےومُنُے
گوسُس گَمگمۆز نٔیٔ سٔنْھِس سگزوسگمگنٔ وگٔلِس گُرِس
کٔھسِنھ ےێلِ مێ نِہنھی مۄہنِوین رُوھِم ھٔۄھنی کھۄورٔی
رَننِ گیے نٔ سینھگ نیزمی سگن رُوھِم گٔنْییمٔکی
وَوھٔنی ی نٔ ۄُھسنٔ ویژگن کُنِ َ گُری سٔنْز ہنِ نُوزِنھ
ۄُھس وینھگن زِ ےِ نِ ۄُھ منُن سوگر وُۄھِنھ </p>

<p>گُرِس کٔھسِنھ مگنَس مَنٔمَنٔ لُکٔ وَمگنھگ مَکنَس
مینھ ۄُھس گٔنْھٔریگٔنْھری مھۄلگن نٔ کگنْہ نِ ۄُھمنٔ
مگنَس نَرگنَر فِکرِ کھَسگن نۃنگوگٔری منْ نَے گژھَکھ مَس
مرھگہ ۄُھکھ
زےگْھٔ مَزٔ گوسُم ےِوگن نِ لُکھ وُئِھنھ ےِم
نغھگھ ۄِ وَنِ منْز مننِ شہرٔ کی وَنٔ نگٔو گٔسِم رُوھیمٔنی َ
ےێلِ نِمَن گوسُس مُکرِشٔکرِ زۄِ ی ژھێنیمَژٔ نَمھٔ
نومِ نٔ وۄرگنَو رۆس وَنھٔر کھۄڑَن وُۄھگن ی
نٔ نُرکَن ۂنْھِ گیےِ گٔسٔم مَننِس زگٔویلِس ریشمی
مۄشگکَس کُن نَظَر میوگن ی ھَمگن گوسُس زِ ظگٔہِر ۄِھ
ےِم مێ ےَزَنھ کَرنٔ مۄکھٔ سمکٔھنِ گیمٔنی َ ےِ ۄَھمنٔ ۃنَر
نِم گٔسِےْگ مێ مرزٔنگوگن کِنٔ نٔ گَمگمۆز ےگنی نِم مێ ؤۄھگن
گٔسی نٔ گوسُس نُنھ ہورکُن مِھرگن نٔ مننِسٔے ھَسنگرَس
ۄۄغَس نٔ گَۄکنَس نٔ ژگھرِ مَنٔ نرْونْنھ ؤۄھگن َ</p>

<p>	گیشنِ ۂنْھین نگےَن سمکھنٔ نَلٔ ھرْگو نَمِ کھۄنٔ  وگنٔے
نَر ےِ نٔ سوۄگن گوسُس َ زگنِ ۃۄھگہ مےون نِہُنْھ
گٔشنگو نَننَس مینھ کےْگزِ گٔےِ نِ ۃۄش نٔ شگنٔ وۄگلےکھ َ
مگنٔ کگرونگر وگٔلی گیسنٔ کِنی کٔرٔکھ فقط لےنھےنَس
نٔ نَفگہ نۄقصگنَس مینھ کَنھگنگنھگ َ مێ نِ
ہےْۆن منُن مگن ےِمنٔے منْز گرْےنْز نٔ نیہنوومَکھ زِ نٔ نِ
ۄُھس گیسَن وول َ گَمگمۆز ےَنھ کُن گٔسِم مُورٔ ہیس
زِ ےْمِ سگنٔ ےِم نغھگھ ی نصرہ ی عرنسنگن نٔ ہنھُسنگن کِ
مگلٔۄ ےگ نَنِ کین ۄیزَن ۂنْز کَنھنگنھ کَرگن گٔسی نٔ
 </p>

<p>							ْ0ُ 325 ٔ 7</p>

<p>گوسُس عگذنٔ مُووُون فقط گینِگینِ کَرگن نٔ زےْگھٔ
گوسُس نٔ کَنھَن گٔنْزیمٔنْذی گژھگن نٔ سَنگن یُنھنٔ
ۃَنَر نٔ گیسنٔ کِنی ؤژھ گژھیم نٔ ےِیَم رَن لَھنٔ َ</p>

<p>	گورٔےور سمکٔھنٔ  ۄیو ےِمَو کگمیو مَنٔ گٔس
وۄنی نےْگکھ کگٔم نگقٔے َ سۄ گٔس ےِ زِ عںمگنگیغھس
مننِ نصینٔ ھگٔری ۂنْز شێۄھی وَنٔنی نٔ نَس سگلَس 
مُرْژھُن َ ھُل مُلَس منْز ۄُھس زِ مرْژھسٔ کِنٔ نٔ َ
کھوژگن گوسُس زِ ؤژھ گٔژھمنٔ گژٔھنی َ ےۆھوَے 
عُںمگنگیغٔ نِۄور ژھۆم گِنسگنگہ گوس گَمگمۆز نَس
مینھ نِ گٔسِمنٔ مَژھ نٔ ھۆمُم َ  وُنی کین ۄُھ وگن
نَس نِش لۆنُے روزُن ےۆن نگم نٔ مننِ وگےِ مینھ
کھۄر ھٔررگؤ نٔ نیمٔ نٔ کھۄژنٔ وَرگٔے نےرِ
کگٔم منٔنی َ </p>

<p>						ْ0 70</p>

<p>ْ0ہگٔنگنُن نَھزَر نٔ نَوَر نھیکُن
نَسُنْھ نَلگےِ مَنْز ہینٔ یُن نٔ شکرلَنِ سٔنی ژۄکیر</p>

<p>	سگل ھێُن نَیٔ ہَےِ نٔ زَےِ سگن نٔ گَمِ نَلٔ ننےوو
مےون نَوَر نٔ گَسُن سگرِنٔے َ سگرِؤے کگمیو نَلٔ گطمینگن
سگن مۄکلِنھ ۄُھس وۄشفگ کٔیِنھ عگٔش و گیرگمگہ
کَرگن نٔ گَکھنُے گٔسی لُکھ وۄنی مےگنِ گَر ۃرۄُک نٔ کھین
ۄنُک مننِمننِ وگےِ مِھرگن نِ گَمگمۆز زنگنِ ہِنْھِس مِنھَس
مینھ مےون ےِ گَمیر نٔ نھیکُن گوس مێ گٔنْھٔری کِنی</p>

<p>سَۃ مگٔنھی ھِل مۆلُول نٔ ھۄکھزَھ کٔرِنھ َ مێ نۆر فِکرِ
زِ ےِ عگغشِ نٔوِ وۆنمُن گوس  نورک ھۄھ ےگ ژگمنٔے
ےگٔژ ۄُھنٔ ہِشَر نٔ گیسنُک ووِ َ گَمِ وَرگٔے نِ ۄھێ
وگرےگہ کَنھٔ ےِمَن مینھ گَسِ ھۄن نگٔژَن ؤژےےِ
کٔژِ لَنِ ھۆمُم مگٔنی مگنَس سٔنی زِ  سُ نُیٔ کونگہ ہلےم
شریف نٔ کلینگٔ وول ۄُھ گوسمُن ےَس سگرِ وُمرِ فقط
گٔکی سٔے کَنھِ مینھ زنگنِ سٔنی ہِشَر ۄُھنٔ رُوھمُن َ
گَمگمۆز مےگنِ مرْےنھ کَنھِ گٔسی زٔ گَی سَمھگن نٔ گیسِ
ھۄشؤے منْزٔ گوس مرْےنھ کگنْہ مننِس گٔیِس مینھ
شےنْکرٔنی مکٔژ ہِش روزگن َ </p>

<p>	ۃگٔڑ ی مێ گوس ھِل ےَژھگن زِ ھولَن گَنھِ ےِنٔ
سٔنی نرْگؤ نٔ گَنھٔ منْزٔ کگنْہ نِ عگٔش نٔ عنْننھٔۄ کگٔم
ھۆمُم مننین شَہرٔ نگوین نِش گٔژِھنھ نھیکٔ نِمَن
منُن نَوَر نٔ گیسُن رٔ سٔنی وُۄھِ عُںمگنگیغٔ سُنْھ نِ نٔ
وُۄِھنھ رگوُن َ</p>

<p>	ےِ زگٔنِنھ زِ مرْےنھ کگنْہ ۄیز ۄُھم وگرٔہ وَنِ
نینگن ھِلَن یولُس نٔ منُن سینھگہ مۄلُل مۄشگکھ
نگٔلی لگٔگِنھ کھۆنُس نٔیٔ سٔنْھِس گٔکِس رٔنِس
گُرِس نٔ ھرْگس منٔنی مۄہنِوی ہینھ  گر نگرٔ وَقنٔ
نَنھ وگٔلھٔ سٔنْذِ کگروگن سَرےِ کُن ےَنھ منْز ہۄقٔ کٔنَن
وول نٔنِنھ گۄینِکِ ھۄۂ ژگمُن گوسُس َ نَرٔ گٔنْھرٔ
گَژنٔ وِزِ مَرزٔنووُس نٔ کگٔنْسِ 0 ۃریھگر گیسنٔ کِ
نرْگٔنێژ کۆرہم نَیٔ نِرَکُو َ نٔ ۄُھسَکھ عںمگنگیغُن
 </p>

<p>							ْ0ُ 326 ٔ 8</p>

<p>نےن مرْژھگن َ مےگنیو نَفرَو وَہرھو سرےِ ۂنْھِس
گینگنَس منْز گیرگٔنی نیمگزِ رگھ نٔ نٔ نےُونھُس گٔنھی
مینھ َ سینھٔۂے نفیس ؤویرِ نۆرُکھ نموکگہ ی نٔ
گٔنِکھ مێ نرْونْنھ کُن َ گٔنھی منْز میو عںمگنگیغٔ
وگٔنِنھ َ گٔمی مرزٔنووُسنٔ نٔ کےنْہ نِ َ نیمگزرگھٔ کِس
کُونْوَس گٔکِس مینھ نےُونھ گَھنٔ سگن َ ےێلِ وۄنی
کنھگنگنھگ ہۓژ کَرٔنی نٔ ےِ ۄُھ گٔۄھَن مُورَن ھِوگن
نٔ مێ کُن وُۄھِنھ رگوگن ہےُو َ گَۆِ مَنٔ رُوھُس
نٔ مگنَس گَنھِ نٔ ژٔوِس کرْےکھ ہِش نیرِنھ زِ ِ</p>

<p>	 مگٔغمنرِ ۃۄھگےَس مَنھ ہَسٔ ۄُھکھ ژٔ وگرٔکگرٔ ہگٔوینگنٔ َ
نَس ورگٔے ۄِھکٔھے نٔ ژٔ نێےِ کگنْہ َ  نٔ ہےْۆنُن
ےِ ؤنِنھ گَسُن َ</p>

<p>	ےِنھگٔے کَنھگنگنھگ کٔرِنھ ۄُھسَن نٔ ےِ منُن
سورُے ہگل نٔ نِمَن منْژٔہَن گشرفِیَن ۂنْھِ فگٔےِھُک
قٔصٔ نِ نوزنگوگن َ گَمگمۆز مننِ گگنوگرٔ نٔ وَرنگؤ کِنی
نگسےوو نٔ نَس ےِ مےون قٔصٔ مھرُْوژ َ ےگنی مےگنیو
شھہرٔ نگویو زون زِ گَنھ نٔیِس ھَسنگرَس نَل نٔ گَنھ
مۄللِس ۄۄغَس منْز ۄُھ ہگٔوینگنٔ ؤلِنھ نٔ ےِم ہۄقٔ نٔ
مۄہنِوی نےنرِ ۄِھ گٔمی سٔنْھی ی نِمَن لۆگ ہَسھٔ ۄِ
نٔ رَشکٔۄِ رَگِ ھرْسٔ َ ہۓژ وۄنی نِمَو ھُشمن ھگٔری
نٔ ہَسَھ ورنگوُن نٔ کگنْہ نِ گین و نگنگہ رُوھُکھنٔ گٔۄھَن منْز َ</p>

<p>	مێ زون زِ مگنگ نَیٔ غَلط کۆرُنھ ےور گیکھ َ مگر
وۄنی نٔ گوسُس نٔ نِ ےِ کگر کٔرِنھ گومُن َ ھمےوم کُنِ</p>

<p>مگٔنھی ژَلٔہگ گَمِ ھۄلگنٔ منْذٔ مگر گنْھےوم نٔ َ</p>

<p>	گَکھگہ ۄُھ وَنگن َ  ےۆہَے ۄھگسَ سُ نگٔوِھ
کۆن ہگٔونگنٔ ےَسُنْھ لُکھ وَنگن ۄِھ َ ہَ ژێ گٔمِس
مگٔلِس وَہَنَم َ گٔمِس کَرگن مگوِ ےِنھےْو نِنھےْو َ </p>

<p>	نےْگکھگ وۆنھ َ  ہَےگ گِصفہگٔنی نَھگگ 
وگنہگ کۆرُنھ َ ژێےہگ نۆگُے نُرکَن ہِنْھِس
رےشَس ۄَھرُن َ گَسِ نِ نگِ ۄگٔنِس رےشَس مٔنھٔر 
کَرُن َ نٔ وُۄھو ھَسنگر کےْگہ ۄُھن نَیٔ نۆیُے ھێُنمُن
کَھلیو مُریو کےْگہ ۄُھس ےےزگر زنْگَن نٔ زےنھِ زینھٔے 
کےْگہ
ۄَھن ؤویرگ گٔس نَل رٔنمٔژ َ مگٔلی رَلَن گیسنَس نٔ ےِم
ۄیز ۃگنَس منْذ نِ ؤۄھمٔنی َ </p>

<p>	ےی ؤنیؤنی کٔیی ےمو شھہرٔ نگوَو یێ لیکو سٔنی
نُوژھی نٔ سَۃ نَھرَو نوزنگٔویینوزنگٔوی نُلکھ وگنِ ہێ َ نی
وۆنھُس نٔ مننِ نورٔ کِنی مَنٔ گَننٔ ےِمَن رونٔ کِھیں 
لۄنِ مگٔنھی کھۆنُس گُرِس نٔ گٔنھی کرْےکٔ نگھَس منْز ھرْگس
نینَر َ</p>

<p>	نێنرٔ کَنِ ژگریم ےِمَن لیکٔ مونْشِ َ گَمِ مَنٔ ےێلِ
ہَنگ ہیسٔ ہےُو مھےُورُس َ مگٔنی مگنَس ۄُھس ھَمگن َ  وگنہگ
گۆے مگنگ ی کۆر ہَےگ ژێ ےِنھےُونِنھےُو َ زَن نٔ نێےِ
کگنْہ کگٔم گٔسٔے ےورنَے ےِہَکھ َ وگن کےْگہ کۆرہَے
ژێ شُونِہی َ کولٔ ژێ گٔژھی گٔۄھ کیٔنی مرگٔنِنھ َ
ہَسَن نگٔوِھُنے مَرُن ہَنگ رُن نَے کۆرہَے َ گَکھنُے
کۆرہے کَمٔے َ 
 </p>

<p>
									ْ0ُ 327 ٔ 9</p>

<p>ژٔ کَر نَنَکھ گِنھگن ێ ہَے گفسوس  ہَے گفسوس 
کرگن گژھ ژٔ ےِژھےےِژھَے غلطی نٔ کھیوگن گژھ
لیکٔ نٔ نھۄکھٔ ی ھیؤ سیھَکھ نٔ عقٔل ےِےی ہَسَر کےْگہ
ۄگٔنِس گَنھ رےشَس یُس زَن ژھرِی گَلِ گَلونْھ ۄُھے ێ
گَنھ وَنٔؤ رےش ْ ےِ ۄُھ ےۆہَے ۃٔضٔر کسٔژگہ ہےُوہ
کےْگہنگم َ ژێ ۄَھنھنگ نس گگنٔلی سٔنْز کَنھ نُوزمٔژ
زِ  مھگسِ کُونِ سٔے مینھ ۄِھ لُکھ گِنسگن سُنْھ نَھزَر
وُۄھُن ےَژھگن َ  لُکَن ۄھگ کگٔنْسِ ہُنْھ نَوَر ۃۄش
ےِوگن  </p>

<p>
	ےی وَنگن نٔ ویژھنگن وونُس گَرٔ نٔ سےْھےوس 
مہل ۃگنَس منْز یُنھ ہَنگ گَمِ شگٔسنی ۂنْز نلۃی نٔ ژۄکیر
مَشَم َ مگر گور گَژنَس منْز نِ کۆرُم غَلَظ َ ۄھۄننٔ
کھۄنٔ ہُرےےِ مٔے نلۃی َ مێ وُۄھینھٔے ؤژھ شکرلن 
نِنھٔ مگٔنھی نھۆھ زَننٔ وِ گوسُس مرْیکَس
ژگمُن نٔ ۄَھم ھَمگن َ  ہےے ۃۄگوِصگٔن  وۄلٔ سَ مێ 
ھِ مَہرٔ یُس نگقٔے ۄُھے َ مێ ۄِھ مَلَو سُؤنی َ  گَمِ کٔر
مێ سۄ نیےمَزٔگی زِ ھۆمُم شَہرٔ نگوین ۂنْز سگٔرٔے
ژَکھٔر کَیٔ گٔمیسٔے نٔ سورُے زہر ۄھگنْنٔ گٔمیسٔے
مینھَ گٔۄھ وَۄَم نٔ مُضرووُم کےْگہ گٔس َ گَھٔ ےِ
نُنھ گیم نِ وۆنمَس َ نگلِ مینھٔ کھۄرٔ نینھَس
نگنی کےنگہ وۆلمَس لیکَن نی نگسَھٔہَن ہُنْھ ۃلَنھ نٔ
ھۆممَس َ  نِمَن نِ مگٔلِس  ھَلَس قَنر نٔ ۄگٔنِھ
مگٔلِس ۃڑھَلَس نِ کلٔۂر     ََ گۆژھ وُۄھُن
زِ نرم طٔنیےنُک ہگٔونگنٔ کِنھٔ مگٔنھی گوس ھِلُک
نگر ژھننٔ مۄکھٔ مگزنْھرگن وَن کِز مگھَرسٔہ سٔنْھِ
کھۄنٔ نِ ۃشمٔ ہۆن نٔ نیمنگک ننیومُن َ</p>

<p>	شکرلن گٔےِ گۄیٔ ہَے نُنْگٔ ہِش نٔ گَمِ
مَنٔ کھُوژ نٔ رُوز زَنگنَن منْز ژُورِ َ ےێلِ نٔ منٔنی
نیر ۃگیٔلی کٔرِنھ مۄکلےوس ی نرْونْنھنرْونْنھ عگٔشِ
ہینھ نٔ مَنمَنٔ مننِ گیھم کھگو ھگےِ کھێوےگ ہینھ
گیےِ شکرلن مێ کُن وۄنلِنھ نٔ وہرووُن گٔس َ
نٔ ۄُھس ھَمگن نَمِ گٔسٔ مےننِ منْزٔ کۄسٔ نَلگے
ھرْگیےِ َ گَمِ سٔنی گیو عگٔشَس نِ زێوِ گنْھ مٔژرنٔ
نٔ عگٔسَن ےِ ویژھنوو نَمِ سٔنی گٔےِ ھگےَن ہیمَنھ
نٔ مُژُر نِمَو نِ گٔش ی نٔ مۄکصَر ژۆمرووہَس نٔ ہگٔزِ
ھَوِ ہنْھ کھۄنٔ نِ کۆرہَس لَژِھ َ ےِمٔ رگنْنسٔ گٔےِ
کونھَس نِنھٔ مگٔنھی گَگگھِ نٔ سُے ہُے نُلُکھ زِ نٔ
ھرےوسٔے نٔ گَنِ َ ےِ ننگزٔ زےنھےوو ےُون زِ کُنھِس
منْز رُوزنٔ وھےی َ مێ لۆگنٔ گَنِ مےرنَس ۄگرَے
کےنْہ نِکےگزِ ےگ نٔ ۄمٔہَن نِم نَنِ ےگ نٔ َ
نۄہِ نِ گیسِؤ فِکرِ نۆرمُن زِ ےِمٔ موشِ
نُوری ہِوی گٔس کٔرِنھ نٔ مۆھُر کلگمٔ کرَن وگونِ ھگےِ گیسنٔ
 </p>

<p>								ْ0ُ 328 ٔ 10</p>

<p>وننۄین نِمَن موشیھٔ مۄۃنٔ ھگنٔ ہُورَن ہِشِ ےِمَن ہُنْھ
وعھٔ قرگین مویھس منْز ۄُھ کَرنٔ گیمُن َ</p>

<p>	سینھگہ مرےشگٔنی سگن نٔ ھِل مۆلُول گٔژھِنھ
کگٔر نۆمرگٔوِنھ نٔ غمٔ ہۆن ژگس نێےِس کُنھِس
منْز نٔ سورُے نھےرِ نھےْگنْوں  گوم گَنھٔ فَقط گَکِ
کَنھِ سٔنی نٔ گیس ذَلنَس نٔ شِکسَس منْز وَلنٔ 
نٔ منٔنی عملِ ۂنْز نہُوسن گیےَم زنْگَن وُنھنٔ َ ھۆمُم
ہرگگہ وۄنی نێےِ گَمزِس کگٔم ہۓژٔم ی مگملٔ گژِھ
ۃَرگن نٔ کونھَس گگلَن مُلٔ مۄنْوَے َ</p>

<p>	وگٔنی مگنَس سٔنی ۄُھس ھَمگن َ  ؤہی ی گَمُز گیسِہیم
نٔ وۆنمُن وُنی کین گیسٔہگ ۃۄش نٔ سۄکھٔ سگن
نِہِنھ َ مێ نَے گَمُز گیسِہگ وۆنمُن ی ےِ زنگنٔ مےگٔنی
ۂے گَمِ کھۄنٔ نِ شورِہگ ی مێ کےْگہ کَرِہگ ێ گَمگمۆز
وۄنی کۄسٔ نرْنھ ژٔھنٔ مگنَس کونھ مھسےوو گَمزِ سٔنی
وُلنٔ مگٔنھی َ ےِ گَمُز نِ ۄُھم ۂژی ژٔنِنھ گِشنگمَس
مینھ لێکھِنھ ھێنُمُن َ لُکَن نِش گوس گمٔزےور
نٔ نھگ ےَنھ مگنٔ لێکھِنھ ۄُھم ھێُنمُن مننِ ھسۃٔط
سٔنی َ</p>

<p>===========================================================</p>

<p>EOF()</p>

<p>               0 
</p></body></text></cesDoc>